import shutil
import csv
import os
import pdb
from datetime import date


#read the file
def readFile():
    file = open("python_assessment.txt", "r+")
    lines = file.read()
    print(lines)
    file.close()


#add user
def addUser():
    idList = []
    with open("python_assessment.txt", newline = '') as users:
        user_reader = csv.reader(users, delimiter='\t')
        for user in enumerate(user_reader):
            idList.append(int(user[1][0]))

    idList.sort()
    newId = idList[-1]
    newId += 1
     
    addUserDetail(newId)


#add user detail
def addUserDetail(newid):
    firstname = input("First name: ")
    secondname = input("Surname: ")
    adress1 = input("House number and Street name: ")
    adress2 = input("City: ")
    adress3 = input("Postcode: ")
    phonenumber = input("Phone nummber: ")

    file = open("python_assessment.txt", "r+")
    newline=("\n" + str(newid) + "\t" + firstname + "\t" + secondname + "\t" + adress1 + "\t" + adress2 + "\t" + adress3 + "\t" + phonenumber)

    file = open("python_assessment.txt", "a")
    file.write(newline)
    file.close()


#remove user
def remove_user():
    while True:
        with open("python_assessment.txt") as f: file_r = f.readlines()
        for l in file_r: print(l)
        while True:
            print('\nChoose an user ID to remove or type "QUIT" to go back to the main menu\n')
            UID = input(">>>>")
            if UID == "QUIT" or UID == "quit": return
            elif not UID.isdigit():
                print('Please try again and type a valid number')
                return
            else: break
        UID = int(UID)
        with open("python_assessment.txt", 'r+') as file1:
            file_read = csv.reader(file1, delimiter='\t')
            file_write = open("python_assessmentnew.txt", 'w')
            for l in file_read:
                if UID != int(l[0]):
                    for word in l:
                        file_write.write(word)
                        file_write.write('\t')
                    file_write.write('\n')
            file_write.close()
        shutil.copy("python_assessmentnew.txt", "python_assessment.txt")
        print("User ID", UID, "has been removed!\n")
        input("Press any number to go back to menu\n>>>>")

     
#user information
def user_info():
    while True:
        print('Please choose an field to search by:\n',
                  "1 - ID\n",
                  "2 - Name\n",
                  "3 - Surname\n",
                  "4 - Address\n",
                  "5 - City\n",
                  "6 - Post Code\n",
                  "7 - Phone\n",
                  "8 - Go Back to Main Menu\n")
        
        choice = input(">>>>")
        if choice == "8": return
        elif choice == "1":
            key = 0
            break
        elif choice == "2":
            key = 1
            break
        elif choice == "3":
            key = 2
            break
        elif choice == "4":
            key = 3
            break
        elif choice == "5":
            key = 4
            break
        elif choice == "6":
            key = 5
            break
        elif choice == "7":
            key = 6
            break
        elif not choice.isdigit():
            input("Invalid option. Press any number to try again!")
        else:
            input("Invalid option. Press any number to try again!")

    print("Type the name/number or other data to find the user\n")
    pattern = input(">>>>")
    file1 = open("python_assessment.txt", 'r+')
    file_read = csv.reader(file1, delimiter='\t')
    for l in file_read:
        if pattern.lower() in l[key].lower():
            print(l)
    print("Type anyhting to try again!")
    input(">>>>")
    file1.close()


#update user information        
def update_user():
    while True:
        print('Please choose an field to modify:\n',
                    "1 - Name\n",
                    "2 - Surname\n",
                    "3 - Address\n",
                    "4 - City\n",
                    "5 - Post Code\n",
                    "6 - Phone\n",
                    "7 - Go Back to Main Menu\n")
            
        field = input(">>>>")
        if field == "7":
            return
        elif field == "1":
            key = 1
            break
        elif field == "2":
            key = 2
            break
        elif field == "3":
            key = 3
            break
        elif field == "4":
            key = 4
            break
        elif field == "5":
            key = 5
            break
        elif field == "6":
            key = 6
            break
        elif not field.isdigit():
            input("This is not a valid option. Press any key to try again!")
        else:
            input("This is not a valid option. Press any key to try again!")
    field = int(field)

    while True:
        print("Choose an person ID to modify:")
        data = open("python_assessment.txt", 'r+')
        for u in data:
            print(u)
        UID = input(">>>>")
        if not UID.isdigit():
            input("This is not a valid ID. Press any key to try again!")
        else:
            break
    value = input("Please type the new value >>>> ")
    UID = int(UID)
    with open("python_assessment.txt", 'r+') as file1:
        file_read = csv.reader(file1, delimiter='\t')
        file_write = open("python_assessmentnew.txt", 'w')
        for l in file_read:
            if UID == int(l[0]):
                l[field] = value
            for word in l:
                file_write.write(word)
                file_write.write('\t')
            file_write.write('\n')
        file_write.close()
        shutil.copy("python_assessmentnew.txt", "python_assessment.txt")
        input("User info has been updated! Press 1 to start again...")
       

#backup
def backup():
    now = str(date.today())
    backup_name = "backup" + now + ".txt"
    shutil.copy("python_assessment.txt", backup_name)
    print("Backup saved to", backup_name, "successfully")
    input("Press 1 to go back to the main menu....")


#menu      
while True:
    print("=====================================")
    print("***Python Assessment Menu***")
    print("1 - Read list")
    print("2 - Add User")
    print("3 - Remove User")
    print("4 - User Information")
    print("5 - Update User information")
    print("6 - Backup")
    print("7 - Exit")
    print("=====================================")
    option = int(input("Chose one of the options above:  "))
    

    if option == 1:
        readFile()
          
    elif option == 2:
        addUser()
       
    elif option == 3:
        remove_user()        
        
    elif option == 4:
        user_info()

    elif option == 5:
        update_user()                      
        
    elif option == 6:
        backup()        
                
    elif option == 7:
        exit()
        
    else:
        print("Chose a valid option on menu: ")


